	\documentclass[../pfc.tex]{subfiles}
		
	\begin{document}
	
Para la fase de análisis dentro de las metodologías ágiles no existen preceptos firmes a cumplir, pero dado que se valora mucho la comunicación y las relaciones interpersonales, se establece que debería haber una serie de reuniones previas al inicio de los sprints para que el equipo pueda obtener contexto del proyecto y del dominio del mismo, así como ir escribiendo las historias de usuario y rellenar y priorizar el product backlog. En estas reuniones idealmente asistirían tanto el product owner, el scrum master y el equipo, pero con el prodcut owner, el scrum master y aquel del equipo que mejor pueda ayudar a escribir las historias puede ser suficiente, recordemos que no se está estimando, simplemente se escuchan las necesidades del product owner y estas se traducen en funcionalidades y estas a su vez en requisitos mediante historias de usuario. \\

Para acometer el trabajo y dividirlo en trozos mas manejables en estos casos se suele recurrir a escribir historias épicas, que más tarde ya si pueden particionar el scrum master y el equipo para posteriormente remitirlas al product owner para que este exprese su conformidad o sus matices a las historias de usuario ya redactadas en piezas manejables y que priorice el prodcut backlog inicial, teniendo en cuenta que tras la estimación inicial puede haber algún reordenamiento para aprovechar mejor los tiempos del sprint. 

Una vez las historias tienen una forma más o menos fija, recordemos que uno de los fines del agilismo es responder al cambio y más al cambio en los requisitos, se hace una reunión de estimación de las mismas. Como ya se ha comentado existen varias maneras de estimar la complejidad que suponen las historias de usuario, casi todas basadas en variaciones del poker planning que se explicó anteriormente. 

En el momento de redactar las historias de usuario conviene que de algún modo alguien, típicamente el scrum master o el product owner, se encargue de recordar los grandes objetivos del proyecto. Estos objetivos son los objetivos claros, concisos y lo mas sencillos posibles que mueven al cliente a dar comienzo al proyecto. Todas las historias de usuario, así como las acciones que se lleven a cabo, deben alinearse con estos objetivos.

Para llevar a cabo todo este proceso se llevaron a cabo varias reuniones con el personal de la AECC, se cruzaron correos con historias redactadas, se conversó vía Hangout, Skype, Whatsapp, etc se volvió a reunir las veces que hicieron falta, hasta que dicho personal, que en este caso hacía el papel de product owner,  se sintió lo suficientemente cómodo con el redactado inicial de las historias de usuario y su priorización, sabiendo que después estas podrían modificarse. 
	

	\section{Explicación detallada de las funcionalidades de la aplicación}

Este sería el proceso donde algún miembro del equipo ganaría contexto por parte del product owner, al este describirle lo que quiere, vamos a pasar al redactado final de las necesidades que se expresaron, pues debido a la inexperiencia de los miembros de la AECC en el mundo de la movilidad el punto de partida del proyecto estaba mucho más alejado de aquí. Esto en el argot del agilismo se llama educar al cliente, y como siempre se basa en la comunicación, las relaciones interpersonales y en la confianza mutua.

\textbf{USO SIN REGISTRO}

En todo momento se debe poder usar la app sin hacer ningún tipo de registro previo. Solamente algunas funcionalidades especificas necesitarán del mismo. Para ello los datos serán almacenados en el dispositivo, sin perjuicio de que puedan una vez registrado ser compartidos en 'la nube' y se carguen en varios dispositivos.\\

	\textbf{PRINCIPAL}
	
	Este será el punto de entrada habitual a la aplicación. salvo la primera vez que se ofrecerá la posibilidad de realizar un pequeño tutorial en la misma. Al entrar en la misma se obtiene un pequeño resumen con los eventos de todo tipo próximos en el día de hoy o un texto que nos informe de la ausencia de algún tipo de evento para el día de hoy.\\
	
	\textbf{PERSONAJES}
	
	Una pequeña lista de contactos importantes relacionados con la enfermedad, como puedan ser el oncólogo, el psicólogo, familiares de especial relevancia, etc.
	
	Como toda lista de contactos podrán añadirse, modificarse, borrarse y consultarse cada uno de los ítems que la componen de una manera sencilla, siguiendo los lineamientos del SO en cuestión.
	
	Por cuestiones de practicidad y simplicidad, si se añade un contacto o se modifica en esta parte, lo hará también en la app general de contactos del SO. Esto es así para que en cualquiera de las listas el usuario pueda encontrar al contacto que busque y no se sienta desorientado manejando varias listas de contactos en el dispositivo móvil. \\
	
	\textbf{CITAS}
	
	Es una funcionalidad para introducir citas médicas en un calendario. En las mismas se podrá añadir al profesional que nos atiende si es que se conoce. 
	Poco después de una cita se generará una notificación preguntando por la misma, en la que se preguntará si la cita ha generado nuevas citas, momento en que se pasará a la pantalla para crear una nueva cita, si ha habido cambios en la medicación, yendo a la lista de medicamentos para añadir o cambiar la dosis de los mismos.
	Poco antes de la cita y siguiendo las pautas marcadas en el folleto se guiará al usuario en las actividades o como afrontar la cita.
	Lista de citas Nombre de la cita, fecha y hora.
	Desde el propio ítem de la lista se podrán añadir medicamentos, personas, síntomas y/o pruebas, al pulsar sobre la opción correspondiente nos llevará al listado de estás opciones añadiéndose así.
	
	\textbf{AVATAR}
	
	En esta funcionalidad se permite crear un perfil de registro al usuario de la app para acceder a alguna funcionalidad mas, como compartir los datos entre dispositivos, mediante el uso de un servicio de back end que almacene los nuevos datos cuando se disponga de conectividad. El acceso a tratar con un agente como parte del piloto del proyecto, pudiéndole dejar alguna pregunta que desde la parte servidora se encargara de responder.

	\textbf{RUTINA}
	La rutina es una vista semanal de actividades programadas y de ritmo de vida. Se pueden introducir actividades reiterativas y en que consisten, si se hacen solo o en grupo y la satisfacción que el usuario estima que producen. De vez en cuando aparecerán notificaciones que pregunten si se realizo o no una actividad determinada, si esta causo satisfacción etc. Puede marcarse en este horario la hora en la que el usuario se levanta y acuesta para excluir notificaciones en ese horario de descanso. 
	Revisar esta página
	https://code.google.com/p/yadview/\\
		
	
	\textbf{MEDICACION}
	Es un gestor de aquellos medicamentos que debe tomar el enfermo y en que cantidades, así como histórico de las tomas de los mismo o de alguno que no tengan prescrito como pudieran ser analgésicos, antidepresivos, etc La app debe avisar con una notificación de la necesidad de toma de aquellos medicamentos que se marquen como prescritos por el facultativo, a partir de la posología indicada para el mismo. 

	\textbf{PRUEBAS}
	
	Es una funcionalidad para llevar un registro de las pruebas que se han realizado al paciente clasificadas por tipos y llegado el caso hacer seguimiento de los valores clave en cada prueba diagnostica o análisis. Se podrán adjuntar fotografías de los resultados en papel si es que se dispone de ellos para disponer de un pequeño "registro documental".
	
	
	\textbf{SINTOMAS y ANOTACIONES}
	Esta funcionalidad cubre anotaciones de sintomas, sensaciones y cualquier cosa que el paciente crea conveniente anotar. Antes de una cita le recordará que tiene anotaciones por si quisiese comentárselas al profesional y también permitirá pasar una anotación para la siguiente cita.
	
	
	\textbf{INFORMACIÓN ÚTIL}
	Una sección con los consejos de vida sana, meditación, relajación etc que también disponen en el folleto. 
	
	\textbf{PARTE SERVIDORA}
	El back end almacenara los datos que los usuarios registrados envíen desde sus dispositivos y los devolverá hacia aquellos que no se encuentren sincronizados. Ademas permitirá a un rol supervisor provincia asociar a un usuario registrado a un agente que desde ese momento velara por el. Dicho agente podrá comunicarse con el usuario de manera directa y también respondiendo a sus preguntas.  
	
	
	\section{Documento de Análisis}

	Como se ha comentado anteriormente es difícil capturar todos los requisitos y el contexto de la aplicación a partir de una reunión, en nuestro caso mantuvimos al menos cuatro reuniones presenciales y al menos casi otras tantas por medios telematicos al residir en provincias diferentes y además contamos con la ayuda del folleto que querían "digitalizar" "Mis Cuidados, diario de salud para supervivientes de cáncer"

			
	Una de las ventajas de utilizar este primer tipo de metodología, es el de poder adaptar de una manera mucho más eficiente los recursos a las fechas y a los requisitos, y poder modificar estos requisitos de manera 'ágil' debido al panorama cambiante que podemos tener de cara al cliente.
			
		
	\subsection{Descripción de objetivos de manera detallada}
	
	
	\textbf{OBJ-001}	La aplicación deberá poder usarse en un dispositivo sin registro y sin conexión.\\*
	
	\textbf{OBJ-002}	La aplicación debe ser fácil de usar para usuarios no avanzados y mayores\\*
	
	\textbf{OBJ-003}	Cualquier opción que se pueda realizar en el folleto debe estar cubierta por alguna funcionalidad de la app\\*
	
	\textbf{OBJ-004}	Se hará énfasis en que el registro proporciona grandes ventajas, a pesar de poder usarse sin él\\*

	\textbf{OBJ-005}	El estilo gráfico de la app sera coherente con el marcado por el folleto de la AECC\\*
	
	\textbf{OBJ-006}	En definitiva la app será algo útil por su funcionalidad pero también por su usabilidad y facilidad de manejo\\*
	
	
	\subsection{Captura de Requisitos}
	
	Como consecuencia de las diferentes reuniones realizadas con el cliente se elabora un
	documento de especificación de requisitos con el propósito de describir las funcionalidades
	necesarias para poder validar el producto final. Estos requisitos se escriben aquí como historias de usuario con un id, un titulo y una descripción para ser implementadas. \\*
	
	\subsubsection{Historias de usuario}
			
	\textbf{Historia 1: Navegación}
		Como usuario quiero poder acceder al menú de navegación desde cualquier punto del primer nivel de la misma, mediante la pulsación en el icono de tres lineas en la izquierda de la pantalla, para poder navegar entre las distintas opciones de la app. Dejando en el resto de niveles de navegación una flecha para volver al nivel 1.
		
	\textbf{Historia 2: Registro}	
		Como usuario quiero poder registrarme, acceder y modificar mas tarde estos datos para poder acceder a las funcionalidades de sincronización y consulta con agente.
	

	\textbf{Historia 3: Personas}	
		Como usuario quiero poder añadir, consultar, modificar y borrar uno de los contactos de la lista de personas relacionadas desde la app y que estos cambios se reflejen también en la app de contactos para poder tener un listado de personas importantes.

	
	\textbf{Historia 4: Citas}	
		Como usuario quiero poder añadir, consultar modificar y borrar citas medicas con los datos de lugar, fecha, hora, especialista para poder tener un control de mis citas y que estas pasen a la app calendario del dispositivo. 
		
	\textbf{Historia 5: Notificaciones citas}	
		Como usuario quiero que la app me avise de las citas próximas en la manera en la que el folleto lo indica para poder preparar la cita de cara a sacarle el máximo partido.
	
	\textbf{Historia 6: Principal}
		Como usuario al entrar en la aplicación quiero que me muestre el siguiente evento hoy si lo hubiese de cada una de las categorías: citas, medicación, horarios, etc para poder tener una idea aproximada del día.
	
	\textbf{Historia 7: Rutina}
		Como usuario quiero poder añadir, consultar, modificar y borrar elementos en el calendario semanal de rutinas para poder planificar mis actividades semanales.
	
	\textbf{Historia 8: Notificaciones Rutinas}
		Como usuario quiero que me la app me avise de el comienzo de alguna actividad del horario semanal, así como que me pregunte por algunas de ellas para recabar información de mi estado de animo y como me favorece la rutina. 
	
	\textbf{Historia 9: Medicación}
		Como usuario quiero poder introducir, modificar, consultar y borrar información sobre medicamentos que el profesional me prescriba, así como de otros tomados de forma puntual pero de los que tengo registro de que son para poder llevar un histórico de lo que he tomado o poder comentárselo al profesional en las siguientes citas medicas.
	
	\textbf{Historia 10}	El usuario podrá añadir una cita desde cualquiera de las vistas mensual/diaria
	
	\textbf{Historia 11}	El usuario podrá añadir una rutina para ese dia desde cualquiera de las vistas mensual/diaria
	
	\textbf{Historia 12}	El usuario podrá visualizar/editar la cita desde cualquiera de esas vistas
	

	\textbf{Historia 13}	El usuario podrá visualizar/editar la rutina desde cualquiera de esas vistas\\*

	
	\textbf{Historia 14}	El usuario podrá acceder a la lista de citas medicas
	

	\textbf{Historia 15}	El usuario podrá añadir desde la lista una nueva cita medica
	
	\textbf{Historia 16}	El usuario podrá añadir alertas y notificaciones a una cita médica
	
	\textbf{Historia 17}	El usuario podrá añadir personajes a una cita medica

	\textbf{Historia 18}	El usuario podrá añadir pruebas a una cita medica
	

	\textbf{Historia 19}	El usuario podrá añadir medicamentos a una cita medica
	
	\textbf{Historia 20}	El usuario podrá añadir duración a una cita médica

	
	\textbf{Historia 21}	El usuario podrá añadir síntomas a una cita medica
	
	\textbf{Historia 22}	El usuario podrá visualizar/editar la cita medica\\*
	
	\textbf{Historia 23}	El usuario podrá acceder a la lista de rutinas
	
	\textbf{FRQ-024}	El usuario podrá añadir desde la lista una nueva rutina
	
	\textbf{FRQ-025}	El usuario podrá añadir alertas y notificaciones a una rutina
	
	\textbf{FRQ-026}	El usuario podrá añadir duración a una rutina
	
	\textbf{FRQ-027}	El usuario podrá añadir personajes a una rutina
	
	\textbf{FRQ-028}	El usuario podrá visualizar/editar la rutina\\*
	
	\textbf{FRQ-029}	El usuario podrá acceder a la lista de medicamentos
	
	\textbf{FRQ-030}	El usuario podrá añadir desde la lista un nuevo medicamento
	
	\textbf{FRQ-031}	El usuario podra añadir información importante respecto a ese medicamento
	
	\textbf{FRQ-032}	El usuario podrá añadir alertas y notificaciones a medicamento
	
	\textbf{FRQ-033}	El usuario podrá visualizar/editar el medicamento\\*
	
	\textbf{FRQ-034 A FRQ-049}	Lo mismo con personajes, sintomas, pruebas\\*
	
	\textbf{FRQ-050}	El usuario podrá acceder a recursos relaccionados con el autocontrol y la meditacion
	
	\textbf{FRQ-051}	El usuario tendrá acceso a telefonos de interés
	
	\textbf{FRQ-052}	El usuario tendrá acceso a consejos que le proporcionen bienestar
	
	\textbf{FRQ-053}	El usuario tendrá acceso a noticias relativas a la AECC\\*
	
	\textbf{FRQ-054}	La aplicación notificará al paciente a peticion citas y rutinas\\*
	
	\textbf{FRQ-055}	Las listas seran ordenable segun diferentes criterios\\*
	
	\textbf{FRQ-056}	La aplicacion contendrá ajustes que faciliten su manejo al usuario\\*
	

		

	\subsection{Identificación de actores}
		
	\subsection{Diagrama de casos de uso }
		
	Un caso de uso es una descripción de los pasos o las actividades que deberán realizarse para llevar a cabo algún proceso.\\*
	
	Los personajes o entidades que participarán en un caso de uso se denominan actores. En el contexto de ingeniería del software, un caso de uso es una secuencia de interacciones que se desarrollarán entre un sistema y sus actores en respuesta a un evento que inicia un actor principal sobre el propio sistema. Los diagramas de casos de uso sirven para especificar la comunicación y el comportamiento de un sistema mediante su interacción con los usuarios y/u otros sistemas. O lo que es igual, un diagrama que muestra la relación entre los actores y los casos de uso en un sistema. Una relación es una conexión entre los elementos del modelo, por ejemplo la especialización y la generalización son relaciones. Los diagramas de casos de uso se utilizan para ilustrar los requerimientos del sistema al mostrar cómo reacciona a eventos que se producen en su ámbito o en él mismo.\\*
	
	Los más comunes para la captura de requisitos funcionales, especialmente con el desarrollo del paradigma de la programación orientada a objetos, donde se originaron, si bien puede utilizarse con resultados igualmente satisfactorios con otros paradigmas de programación.\\*
	
	WIKIPEDIA


	\subsection{Descripción de Casos de Uso}
	
	\textbf{CASOS DE USO}\\*
	
	\textbf{CU-001} PERFIL DE USUARIO - Inserción de perfil\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-001} & \textbf{PERFIL DE USUARIO- INSERCIÓN} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 23/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Incluir en la aplicación los datos personales del usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & Los datos del usuario están sin completar \\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
											 & 2.- Pulsamos el círculo que está al principio del menú drawer \\*	
											 & 3.- Completamos los datos personales del usuario\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
 												  & 2.- Pulsamos la opcion AJUSTES \\*	
												  & 3.- Pulsamos la opción en pantalla 'Perfil' \\*	
												  & 3.- Completamos los datos personales del usuario \\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario posee sus datos personales en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & A la hora de introducir la fotografía dentro de los datos personales, podrá elegir entre las que tenga en la galeria del propio terminal o acceder a la aplicación de cámara para hacer una nueva fotografía\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Prefil de usuario - Inserción}
			\label{tabla:caso001}
	\end{table}
		
	\textbf{CU-002}	PERFIL DE USUARIO - Consulta\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-002} & \textbf{PERFIL DE USUARIO - CONSULTA} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 24/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Consultar en la aplicación los datos personales del usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & Los datos del usuario existen en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer\\* 
			& 2.- Pulsamos el círculo que está al principio del menú drawer\\*	
			& 3.- Consultamos los datos personales del usuario\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer\\* 
			& 2.- Pulsamos la opción AJUSTES \\*	
			& 3.- Pulsamos la opción en pantalla 'Perfil' \\*	
			& 3.- Consultamos los datos personales del usuario \\*	
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ha consultado sus datos personales\\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Se pueden consultar todos los datos referentes al perfil del usuario\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Perfil de usuario - Consulta}
		\label{tabla:caso002}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-003} PERFIL DE USUARIO - Edición de perfil\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-003} & \textbf{PERFIL DE USUARIO - EDICIÓN} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 24/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Modificar en la aplicación los datos personales del usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & Los datos del usuario existen en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer\\* 
			& 2.- Pulsamos el círculo que está al principio del menú drawer\\*	
			& 3.- Completamos los datos personales del usuario que queramos cambiar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer\\* 
			& 2.- Pulsamos la opción ajustes \\*	
			& 3.- Pulsamos la opción en pantalla 'Perfil' \\*	
			& 3.- Completamos los datos personales del usuario que queramos cambiar\\*	
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario posee sus datos personales modificados\\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & El usuario puede a su elección dejar los datos tal y como estuviesen en un principio\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Perfil de usuario - Edición}
		\label{tabla:caso003}

	\end{table}
		
	\textbf{CU-004}	PERFIL DE USUARIO - Borrado\\*

	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-004} & \textbf{PERFIL DE USUARIO - BORRADO} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 24/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Borrar de la aplicación los datos personales del usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & Los datos del usuario existen en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos el círculo que está al principio del menú drawer\\*	
			& 3.- Eliminamos los datos personales del usuario\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción ajustes \\*	
			& 3.- Pulsamos la opción en pantalla 'Perfil' \\*	
			& 3.- Eliminamos dos datos del usuario\\*	
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ha eliminado sus datos personales\\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & El usuario puede a su elección dejar los datos tal y como estuviesen en un principio\\* 
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Perfil de usuario - Borrado}
		\label{tabla:caso004}

	\end{table}
	
	
	
	\textbf{CITA MÉDICA}\\*

	\textbf{CU-005}	CITA MÉDICA - Inserción\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-005} & \textbf{CITA MÉDICA - INSERCIÓN} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Insertar en la aplicación una cita médica que tiene el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La cita médica no existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción CITA MÉDICA\\*	
			& 3.- Pulsamos el icono +\\*	
			& 4.- Completamos los datos pertinentes de la cita médica\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1a.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2a.- Pulsamos la opción PRINCIPAL \\*	
			& 3a.- Elegimos la opción 'añadir cita' al pulsar el icono +\\*	
			& 4a.- Completamos los datos de la cita\\*	
			& 1b.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2b.- Pulsamos la opción HORARIO \\*	
			& 3b.- Elegimos la opción 'AÑADIR CITA' al pulsar el icono +\\*	
			& 4b.- Completamos los datos de la cita\\*	
			& 5b.- Sobre la vista mensual se puede añadir una cita al pulsar sobre el día del mes y continuando con el flujo anteriormente indicado\\*	
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los datos de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser rellenados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Cita médica - Inserción}
		\label{tabla:caso005}

	\end{table}

	\textbf{CU-006}	CITA MÉDICA - Consulta\\*
	
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-006} & \textbf{CITA MÉDICA - Consulta} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar una cita médica que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La cita médica existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción CITA MÉDICA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la cita médica que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la cita médica que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opcion Horario \\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono de los tres puntos de cita que queramos modificar \\*	
				& 4.- Elegimos la opcion 'editar'\\*	
				& 5.- Modificamos los datos de la cita\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Cita médica - Edición}
			\label{tabla:caso006}
		\end{table}
		
	\textbf{CU-007}	CITA MÉDICA - Edición\\*
	
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-007} & \textbf{CITA MÉDICA - Edición} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar una cita médica que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La cita médica existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción CITA MÉDICA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la cita médica que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la cita médica que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opcion Horario \\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono de los tres puntos de cita que queramos modificar \\*	
				& 4.- Elegimos la opcion 'editar'\\*	
				& 5.- Modificamos los datos de la cita\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Cita médica - Edición}
			\label{tabla:caso007}
		\end{table}
	
	\textbf{CU-008}	CITA MÉDICA - Borrado\\*
	
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-008} & \textbf{CITA MÉDICA - Borrado} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Borrar una cita médica que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La cita médica existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción CITA MÉDICA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la cita médica que queremos eliminar dentro del listado\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción eliminar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción Horario \\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono de los tres puntos de cita que queramos eliminar \\*	
				& 4.- Elegimos la opción 'Eliminar'\\*	
				& 5.- Modificamos los datos de la cita\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Cita médica - Edición}
			\label{tabla:caso008}

		\end{table}

	
	
	\textbf{RUTINA DIARIA}\\*
		
	\textbf{CU-009}	RUTINA - Inserción\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-009} & \textbf{RUTINA - INSERCIÓN} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Insertar en la aplicación una rutina que tiene el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La rutina no existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción RUTINA\\*	
				& 3.- Pulsamos el icono +\\*	
				& 4.- Completamos los datos pertinentes de la rutina\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1a.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2a.- Pulsamos la opción PRINCIPAL \\*	
				& 3a.- Elegimos la opción 'añadir rutina' al pulsar el icono +\\*	
				& 4a.- Completamos los datos de la rutina\\*	
				& 1b.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2b.- Pulsamos la opción Horario \\*	
				& 3b.- Elegimos la opción 'añadir rutina' al pulsar el icono +\\*	
				& 4b.- Completamos los datos de la rutina\\*	
				& 5b.- Sobre la vista mensual se puede añadir una rutina al pulsar sobre el dia del mes y continuando con el flujo anteriormente indicado\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los datos de la rutina en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la rutina y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser rellenados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Rutina - Inserción}
			\label{tabla:caso009}
		\end{table}
		
	\textbf{CU-010}	RUTINA - Consulta\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-010} & \textbf{RUTINA - Consulta} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar una rutina que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La rutina existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción RUTINA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la rutina que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la rutina que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opcion Horario \\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono de los tres puntos de rutina que queramos modificar \\*	
				& 4.- Elegimos la opcion 'editar'\\*	
				& 5.- Modificamos los datos de la rutina\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la rutina en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la rutina y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Rutina - Edición}
			\label{tabla:caso010}
		\end{table}
		
	\textbf{CU-011}	RUTINA - Edición\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-011} & \textbf{RUTINA - Edición} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar una rutina que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La rutina existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción RUTINA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la rutina que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la rutina que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opcion Horario \\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono de los tres puntos de rutina que queramos modificar \\*	
				& 4.- Elegimos la opcion 'editar'\\*	
				& 5.- Modificamos los datos de la rutina\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la rutina en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la rutina y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Rutina - Edición}
			\label{tabla:caso011}
		\end{table}
		
	\textbf{CU-012}	RUTINA - Borrado\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-012} & \textbf{RUTINA - Borrado} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Borrar una rutina que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La rutina existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción RUTINA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la rutina que queremos eliminar dentro del listado\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción eliminar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción Horario \\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono de los tres puntos de rutina que queramos eliminar \\*	
				& 4.- Elegimos la opción 'Eliminar'\\*	
				& 5.- Modificamos los datos de la rutina\\*	
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la rutina en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la rutina y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Rutina - Borrado}
			\label{tabla:caso012}
		\end{table}
		
		
		
		\textbf{MEDICAMENTOS}\\*
		
		\textbf{CU-013}	MEDICAMENTO - Inserción\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-013} & \textbf{MEDICAMENTO - INSERCIÓN} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Insertar en la aplicación un medicamento que tiene el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El medicamento no existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción MEDICAMENTO\\*	
				& 3.- Pulsamos el icono + \\*	
				& 4.- Completamos los datos pertinentes al medicamento\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los datos del medicamento en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha del medicamento y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser rellenados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{MEDICAMENTO - Inserción}
			\label{tabla:caso013}
		\end{table}
		
		\textbf{CU-014}	MEDICAMENTO - Consulta\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-014} & \textbf{MEDICAMENTO - Consulta} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar un medicamento que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El medicamento existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción MEDICAMENTO\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha del medicamento que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes del medicamento que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados del medicamento en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha del medicamento y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{MEDICAMENTO - Consulta}
			\label{tabla:caso014}
		\end{table}
		
		\textbf{CU-015}	MEDICAMENTO - Edición\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-015} & \textbf{MEDICAMENTO - Edición} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar un medicamento que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El medicamento existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción MEDICAMENTO\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha del medicamento que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes del medicamento que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados del medicamento en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha del medicamento y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{MEDICAMENTO - Edición}
			\label{tabla:caso015}
		\end{table}
		
		\textbf{CU-016}	MEDICAMENTO - Borrado\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-016} & \textbf{MEDICAMENTO - Borrado} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Borrar un medicamento que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El medicamento existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción MEDICAMENTO\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha del medicamento que queremos eliminar dentro del listado\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción eliminar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados del medicamento en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha del medicamento y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{MEDICAMENTO - Borrado}
			\label{tabla:caso016}
		\end{table}
		
		
		
		\textbf{PERSONAJES}\\*
		
		\textbf{CU-017}	PERSONAJE - Inserción\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-017} & \textbf{PERSONAJE - INSERCIÓN} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 28/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Insertar en la aplicación un personaje que tiene el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La rutina no existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción PERSONAJE\\*	
				& 3.- Pulsamos el icono +\\*	
				& 4.- Completamos los datos pertinentes de la rutina\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los datos de la rutina en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la rutina y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser rellenados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Rutina - Inserción}
			\label{tabla:caso017}
		\end{table}
		
		\textbf{CU-018}	PERSONAJE - Consulta\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-018} & \textbf{PERSONAJE - Consulta} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar un personaje que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El personaje existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción PERSONAJE\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha del personaje que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes del personaje que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados del personaje en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha  y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{PERSONAJE - Consulta}
			\label{tabla:caso018}
		\end{table}
		
		\textbf{CU-019}	PERSONAJE - Edición\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-019} & \textbf{PERSONAJE - Edición} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Editar un personaje que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El personaje existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción PERSONAJE\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha del personaje que queremos editar\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
				& 5.- Modificamos los datos pertinentes del personaje que queramos cambiar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados del personaje en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Personaje - Edición}
			\label{tabla:caso019}
		\end{table}
		
		\textbf{CU-020}	PERSONAJE - Borrado\\*
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-020} & \textbf{PERSONAJE - Borrado} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Borrar un personaje que ya posee el usuario\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & El personaje existe en la aplicación\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos la opción PERSONAJE\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha del personaje que queremos eliminar dentro del listado\\*	
				& 4.- Seleccionamos la opción eliminar\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados del personaje en la aplicación \\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fechay el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Personaje - Borrado}
			\label{tabla:caso020}
		\end{table}
		
		
		
	\textbf{SÍNTOMAS}\\*
	
	\textbf{CU-021}	SÍNTOMA - Inserción\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-021} & \textbf{SÍNTOMA - INSERCIÓN} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Insertar en la aplicación una síntoma que tiene el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La síntoma no existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción SÍNTOMA\\*	
			& 3.- Pulsamos el icono +\\*	
			& 4.- Completamos los datos pertinentes de la síntoma\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los datos de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser rellenados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Personaje - Inserción}
		\label{tabla:caso021}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-022}	SÍNTOMA - Consulta\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-022} & \textbf{SÍNTOMA - Consulta} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Editar una síntoma que ya posee el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La síntoma existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción SÍNTOMA\\*	
			& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la síntoma que queremos editar\\*	
			& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
			& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la síntoma que queramos cambiar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Síntoma - Consulta}
		\label{tabla:caso022}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-023}	SÍNTOMA - Edición\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-023} & \textbf{SÍNTOMA - Edición} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Editar una síntoma que ya posee el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La síntoma existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción SÍNTOMA\\*	
			& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la síntoma que queremos editar\\*	
			& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
			& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la síntoma que queramos cambiar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Síntoma - Edición}
		\label{tabla:caso023}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-024}	SÍNTOMA - Borrado\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-024} & \textbf{SÍNTOMA - Borrado} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Borrar una síntoma que ya posee el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La síntoma existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción SÍNTOMA\\*	
			& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la síntoma que queremos eliminar dentro del listado\\*	
			& 4.- Seleccionamos la opción eliminar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Síntoma - Borrado}
		\label{tabla:caso024}
	\end{table}
	
	
	
	\textbf{PRUEBAS}\\*
	
	\textbf{CU-025}	PRUEBA - Inserción\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-025} & \textbf{PRUEBA - INSERCIÓN} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Insertar en la aplicación una prueba que tiene el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La prueba no existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción PRUEBA\\*	
			& 3.- Pulsamos el icono +\\*	
			& 4.- Completamos los datos pertinentes de la prueba\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los datos de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser rellenados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Prueba - Inserción}
		\label{tabla:caso025}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-026}	PRUEBA - Consulta\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-026} & \textbf{PRUEBA - Consulta} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Editar una prueba que ya posee el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La prueba existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción PRUEBA\\*	
			& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la prueba que queremos editar\\*	
			& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
			& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la prueba que queramos cambiar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Prueba - Consulta}
		\label{tabla:caso026}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-027}	PRUEBA - Edición\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-027} & \textbf{PRUEBA - Edición} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Editar una prueba que ya posee el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La prueba existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción PRUEBA\\*	
			& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la prueba que queremos editar\\*	
			& 4.- Seleccionamos la opción editar\\*	
			& 5.- Modificamos los datos pertinentes de la prueba que queramos cambiar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Prueba - Edición}
		\label{tabla:caso027}
	\end{table}
	
	\textbf{CU-028}	PRUEBA - Borrado\\*
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
			\hline \textbf{CU-028} & \textbf{PRUEBA - Borrado} \\*
			\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
			\hline\hline \textbf{Fecha} & 27/07/2015 \\ *
			\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
			\hline \textbf{Objetivo} & Borrar una prueba que ya posee el usuario\\* 			
			\hline \textbf{Precondición} & La prueba existe en la aplicación\\* 
			\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
			& 2.- Pulsamos la opción PRUEBA\\*	
			& 3.- Pulsamos sobre los tres puntos a la derecha de la prueba que queremos eliminar dentro del listado\\*	
			& 4.- Seleccionamos la opción eliminar\\*	
			\hline \textbf{Flujo alternativo} & No se contempla \\* 
			\hline \textbf{Postcondición} & El usuario ya posee los nuevos datos modificados de la cita en la aplicación \\* 
			\hline \textbf{Comentarios}   & Los valores de la fecha de la cita y el nombre de la misma son obligatorios, en caso de no ser completados, la aplicación avisará con un mensaje de error y no se podrá guardar la misma.\\*
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Prueba - Borrado}
		\label{tabla:caso028}
	\end{table}

	
	
	\textbf{CU-029}	ORDENACIÓN DE LISTAS\\* 
	
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-028} & \textbf{ORDENACIÓN DE LISTAS} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 28/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Ordenar un listado de elementos\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La lista posee más de dos elementos ordenados de manera distinta a que se desea\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos cualquiera de las opciones CITA MÉDICA, RUTINA, MEDICAMENTO, PERSONAJE, SÍNTOMA, PRUEBA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono del engranaje del listado\\*	
				& 4.- Seleccionamos el tipo de ordenación\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & Para cualquiera de los diferentes tipo de objetos es similar \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & La lista los elementos ordenados de la manera deseada\\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los modos de ordenación varían de un caso a otro\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Ordenación de listas}
			\label{tabla:caso029}
		\end{table}

	\textbf{CU-030}	CONSULTA DE LISTAS\\* 
	
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}[t]{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
				\hline \textbf{CU-028} & \textbf{ORDENACIÓN DE LISTAS} \\*
				\hline\hline \textbf{Versión} & 1.0 \\ *
				\hline\hline \textbf{Fecha} & 28/07/2015 \\ *
				\hline\textbf{Actores} 	& Usuario\\*
				\hline \textbf{Objetivo} & Ordenar un listado de elementos\\* 			
				\hline \textbf{Precondición} & La lista posee más de dos elementos ordenados de manera distinta a que se desea\\* 
				\hline \textbf{Flujo normal} & 1.- Desplegamos el menú drawer \\* 
				& 2.- Pulsamos cualquiera de las opciones CITA MÉDICA, RUTINA, MEDICAMENTO, PERSONAJE, SÍNTOMA, PRUEBA\\*	
				& 3.- Pulsamos sobre el icono del engranaje del listado\\*	
				& 4.- Seleccionamos el tipo de ordenación\\*	
				\hline \textbf{Flujo alternativo} & Para cualquiera de los diferentes tipo de objetos es similar \\* 
				\hline \textbf{Postcondición} & La lista los elementos ordenados de la manera deseada\\* 
				\hline \textbf{Comentarios}   & Los modos de ordenación varían de un caso a otro\\*
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Ordenación de listas}
			\label{tabla:caso030}
		\end{table}
		
			

	\textbf{CU-031}	AÑADIR NOTIFICACIÓN - MEDICAMENTO\\*
	
	\textbf{CU-032}	AÑADIR NOTIFICACIÓN - CITA\\*
	
	\textbf{CU-033}	AÑADIR NOTIFICACIÓN - RUTINA\\*
	
	\textbf{CU-034}	AÑADIR PERSONAJES A LA CITA\\*

	\textbf{CU-035}	AÑADIR MEDICAMENTOS A LA CITA\\*

	\textbf{CU-036}	AÑADIR PRUEBAS A LA CITA\\*

	\textbf{CU-037}	AÑADIR SÍNTOMAS A LA CITA\\*

	\textbf{CU-038}	AÑADIR PERSONAJES A LA RUTINA\\*
	
	\textbf{CU-039}	AJUSTAR LA APLICACIÓN\\*


	
	\subsection{Diagrama de clases de análisis}
		
	\subsection{Diagrama Entidad-Relación de la base de datos}
		
	\subsection{Modelo relacional del análisis}
	
\end{document}